---
title: "電算部について"
date: 2020-04-02T14:15:00+09:00
draft: false
---

## 活動目的
群馬高専電算部は高専プロコンやGPAなどプログラミングに関する大会に多く出場することでチームワークや技能を身につけることを目的とした部活動です。

## 活動内容

### 班別活動

興味ある分野を同じくする学生達が集って班を構成し、班をベースに活動しています。2020年度現在、6つの班が活動しています。

1. Webアプリーケーションやスマホアプリ開発を行うWeb/Application班。
2. AIなどの開発を行う機械学習班。
3. UnityやUnreal Engineなどで3Dゲームを開発する3D Game班。
4. 2Dゲーム開発を行う2D Game班。
5. VRやARに関わる開発や、DAWを用いた音楽制作、ゲームなどで使う絵を制作するXR/Music/Picture班。
6. 競技プログラミング班。

部員は必ず1つ以上の班の班員となり活動することとなっています。また、班はコンピュータに関わる分野であれば新しく立ち上げることもできるので既存の6つの班にこだわることはないです。

### 部誌『D言語』の発行

『D言語』という部誌を発行することも重要な活動です。有志の部員達が各々の好きなことを書くアンソロジーのようなもので、こちらは工華祭や文発にて配布しています。

### #nitgcltの主催

また、電算部では年4回ほど頻度で開催しているプログラミングを主題とした校内勉強会、[#nitgclt](https://nitgclt.connpass.com/)の主催もしています。
こちらは部内外関わらず本学の学生であれば参加できるものですので是非参加してみてください。

### コンテスト等への出場

部員は毎年１つ以上のコンテストに出場します。例えば、

- 群馬プログラミングアワード
- 高専プロコン
- unityインターハイ
- U22 プログラミングコンテスト

があります。
